中國首艘自製航空母艦正式服役 命名「山東艦」

中國第一艘自製航空母艦17日在海南三亞軍港正式服役，並命名為「山東艦」。圖為該艦2018年5月13日首次出海試驗。（檔案照片／中新社提供）

（中央社台北17日電）中國第一艘自製航空母艦今天下午在海南三亞軍港正式服役，並命名為「山東艦」，中共總書記、中央軍委主席習近平親自出席這艘航空母艦的交接入列儀式。

央視新聞報導，這艘航空母艦的交接入列儀式約有5000人出席，由中共中央軍委副主席張又俠主持，並正式將其命名為「山東艦」，舷號為17。

由前蘇聯製造、前身為瓦雅格號（Varyag）航空母艦的「遼寧艦」，是中國第一艘航空母艦，舷號為16。而「遼寧艦」與「山東艦」均以省名命名，符合中共海軍艦艇命名的規則。

根據報導，習近平出席儀式時，將中共八一軍旗、命名證書分別授予「山東艦」艦長、政治委員，隨後登艦檢閱儀仗隊並察看有關裝備，了解艦載機飛行員工作生活情況，並在駕駛室與官兵交流，且在航行日誌上簽名。

此外，習近平在三亞軍港碼頭還接見航空母艦部隊官兵代表和艦體建造單位代表，並對中國航空母艦建設取得的成績表示肯定。

中國近年來大舉擴充海上軍力，引起全球側目。除了既有的2艘航空母艦外，第2艘自製航空母艦也被美國偵察衛星拍攝到加緊趕工的蹤跡。此外，排水量1萬噸上下的大型作戰艦艇也快速建造中，且已有多艘下水。（編輯：邱國強/陳家倫）1081217

中國首艘自製航母服役 目標是造15艘？

時間：2019-12-18 08:03新聞引據：、自由亞洲電台撰稿編輯：鍾錦隆

中國第一艘自製航空母艦17日下午在海南三亞軍港正式服役，並命名為「山東艦」。(圖取自推特)

中國第一艘國產航空母艦在海南三亞軍港正式服役，代表中國進入雙航母時代，縮小了與已開發國家的軍事差距，同時也進一步加劇了台灣和南海的緊張局勢。

12月17日，中國領導人習近平在交接儀式中登上了這艘名為「中國人民解放軍海軍山東艦」，舷號為「17」的新航母。其他領導人丁薛祥、劉鶴、何立峰以及李作成都出席了儀式。

山東艦由中國自行研製，2013年開工，2015年開始塢內建造，重約5萬5千噸，艦長和政治委員分別由來奕軍和龐建宏擔任。

美國國際評估和戰略中心(International Assessment and Strategy Center)的軍事專家費學禮（Richard D. Fisher）說，這艘航母的建成在很大程度上增強了中國的軍事信心和能力，「大大的增強了中國解放軍威脅其他亞洲民主國家，包括台灣的能力。習近平在三亞出席交接儀式，強調了中國策略性的軍事投送能力和野心。海南的軍事基地會進一步支持中國在全球的軍事投送，進入印度洋、波斯灣和地中海區域。」

美國邁阿密大學的政治系教授金德芳（June Dreyer）說：「毫無疑問，中國在宣揚自己在這一區域的實力。鄰國將非常擔憂。」

大秀軍事肌肉 鄰國憂慮深

日本防衛大臣河野太郎（Taro Kono）16日在出席活動時，對中國不透明地強化軍力，包括強化核能力和導彈能力表示關注。他說，「中國依據自己那種並不符合現行國際秩序的說法，單方面強行改變南海現狀。」

11月中旬，山東號航空母艦曾通過台灣海峽，赴南海開展「科研試驗和例行訓練」。台灣總統選舉即將舉行，這一行動被視作挑釁意味明顯。

金德芳指出，航空母艦通過台灣海峽是很明顯要給蔡英文總統發送威脅性的信號，但是反而增強了台灣選民對她的支持，這一信號並沒有被很好的接收到。

野心不止於山東艦

中國船舶重工集團公司董事長、航母工程總指揮胡問鳴，在接受央視採訪時指出，山東艦在遼寧號的基礎上進行了多項優化。山東艦甲板上的艦島更小，新型雷達可以覆蓋360度的搜索扇面，可以至少搭載36架殲15戰機。

美國「戰略與國際研究中心」（CSIS）提供給路透社2019年4月17日的衛星照片顯示，上海市郊江南造船廠正忙於建造另一艘大型船艦，似是中國的第三艘航空母艦。

費學禮認為，第三艘可能會使用電磁彈射器（Electromagnetic Aircraft Launch System），佔用空間更小，可以搭載多種類型的飛機。目前中國的兩艘航空母艦採用常規動力裝置，搭載國產艦載機，採用飛機滑跳式方式。

費學禮推測，在接下來的十年間，中國的航空母艦可以發展到與美國相提並論。但是中國不會滿足，他們希望比美國有更多的航空母艦：「我預計中國最終會有15艘航空母艦，甚至更多，如果中國成功征服台灣，中國會把台灣變成一個巨大的軍事基地，安置4到6艘航空母艦。」

他還認為，到2025年左右，中國會製造出核動力航空母艦，擁有無限的航程，無需攜帶自用燃油，可攜帶更多的航空燃油。最遲到2030年前，中國可以開發出無人艦載機，執行多樣化的作戰任務。

金德芳認為，中國是以此挑戰美國的全球地位：「為什麼中國想要在航母上和美國並駕齊驅？美國本來就在全球有分佈。中國說要保護自己，它是害怕拉丁美洲的襲擊嗎？還是中東的襲擊？結論是中國想要挑戰美國在全球的地位，而美國並不買帳。」

雖然航空母艦力量強大，但並非戰無不勝。費學禮透露，美國會部署成百上千的反艦彈道飛彈（Anti-Ship Ballistic Missile），甚至會將這種飛彈出售給其他國家和地區，例如台灣。大約在2025年之前，美國和其盟友會處在更有利的位置，來遏制中國在亞洲的擴張。

大力發展軍事沒必要

中國今年第三季度的GDP增長6%，繼續處於近30年來的最低水準，外界普遍認為真實的GDP可能遠遠低於這一數字。

與此同時，中國2019年的軍事預算為1,775億美元(約為新台幣5兆3506億元) ，相較2018年增加7.5%。

金德芳表示：「有意思的是，沒有人去談中國的帝國過度擴張（imperial overstretch），換句話來說，擴張的太快太用力，也許會損害經濟。一國的軍事發展不能和經濟發展脫軌，這是鄧小平仔細向中國軍隊表達過的。」

金德芳說，中國沒有很危險的鄰居，沒有必要大張旗鼓發展軍力。她說，以色列用很高的軍事預算，因為他們有敵人，但是沒人打算入侵中國。中國國內有很多問題更需要投資，比如醫療系統、空氣污染等等。

(本文轉載自由亞洲電台)

翹首式 仲要殲十五 我覺得自己睇梗二戰片

玩下手赤城 加賀都好打過佢

複製人地隻

一見個船頭向上Q起就知係垃圾

啲人成日話日軍二戰睇錯勢唔搞航母

但中途島就係航母會戰

不過唔知點解輸晒（都打沉美軍一隻航母）

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

係咪要去打美國？

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

香港金總終於接受網上會員申請啦

大國勃起

輸雷達

一來 二戰初期航母係新武器 D魚雷射中左都唔一定爆 所以信戰艦多D
二來 美國咁岩駛哂D航母出珍珠港 所以中途島先會變左航母做主力

比人破左電報系統、工業力差距，翔鶴維修唔切，瑞鶴補充唔切飛機。相反約克鎮號極速維修好

中途島，美國一早發現日本艦隊，埋伏佢哋。
日本因為雷達技術差，仲靠人眼望水平線，睇唔到美艦逼近。

當時日本炸梗中途島，好多飛機係甲版進行第二輪入油。美機出現一刻佢哋換唔切對空彈藥，第一波已經被美軍收皮，接下來挨打

日本因為物資匱乏，決定同美國開戰已經輸一半

贏必須速戰速決，所以山本五十六偷襲珍珠港有佢原因

但係miss咗，輸埋果一半

因為中途島打贏美國都好 美國當時工業勁到可以短時間重建艦隊 日本唔得

所以你問點輸，睇你講邊個層面

記念山東大學留學生？

咁又太跨張，佢絶對厲害過中途島戰爭中既赤城，加賀。

但面對龎大既軍事開支，再配合國進民退，舉國體制，中國會步前蘇聯後塵，自我爆煲。

[轉]

虫国新北洋水師的道具航空母艦莫講話美國，就算英國兩艘伊利沙伯皇后超級航空母艦，都可以輕易把虫国新北洋水師全軍殲滅於彈指之間。
可能有些Group友不知，其實庫茲涅佐夫元帥級航空母艦的原型藍圖是 #奧廖爾級1153型核動力航空母艦，1153型航母正是蘇聯竊取1958年英國海軍研究所(現今UK Naval Engineering Science & Technology的前身)的NGVAC航空母艦的藍圖(NGVAC=A new generation of versatile aircraft carriers)
1958年蘇聯計劃根據圖則建造一艘達90000噸的“奧廖爾級1153型核動力航空母艦”，性能與美國配備有蒸汽彈射器的航空母艦能匹敵(因為美國航母之設計多為英國設計)；#但蘇聯因應缺乏資金被迫於設計上偷工減料來降低建造標準。最終該級別航空母艦的設計圖一縮再縮地於定為65000噸級航艦，並於1974年動工。
一號艦於1985年開始服役，庫茲涅佐夫元帥級1號艦庫茲涅佐夫號 & 2號艦里加號(後改名為瓦良格號)亦放棄了配備蒸汽彈射器轉而採用跳躍式甲板，以艦載固定翼戰機依靠使用本身的引擎動力，衝上跳板升空，因升降能力有限，沒有足夠的制空護航力，故此在艦的四周也安裝了防護火炮，左右舷共安裝了8具AK-630高射炮、8 具 CADS-N-1 Kashtan近迫防衛砲、24具8槽3K95 Kinzhal 防空導彈、以及兩具 RBU-12000DAV-1 反潛火箭...甚至前飛行甲板下裝備了 12 具 P-700「花崗岩」反艦導彈垂直發射井，從武器所表達的潛台詞就是...#此航空母艦的空防能力極不可靠需要靠防空炮來防禦，簡直就是笑話， 而更好笑的是遼寧號居然把瓦良格號這些唯一的防禦武器也拆除，成為一隻如假包換沒有鉗的螃蟹。
現在又山寨一隻001A出來，#加上從烏克蘭盜竊回來的艦載機Su33試作機之設計草圖山寨出來的奸15, 根本完全沒有戰鬥力，故此001A簡直就是天生的炮灰。
所以本人於第一段說過...莫說美軍的航空母艦....兩艘配備了F-35B(戰爭狀態時可加裝電磁彈射裝置及配備F-35C)的英國伊利沙伯女王級，只需一艘都已經完爆這艘1972年減料設計的庫茲涅佐夫號航空母艦, 甚至整個中共水師。
2018年的航母與1958年設計藍圖的航母對決，相差足足一個60甲子年的設計(未計蘇聯財困偷工減料)...不用開打已經知道結果了吧！

叫山塞號咪算

當然誇張

不過你講艘山東仔好打過加賀定殲15好打過零式先？

殲15好打過零式就一定 ，但山東仔本身設計好落後，睇內文好似冇儲機

其實強國航母主要用黎對班南海小國姐'
對美帝只係做戰靶

BTW 關我地香港乜差事

15隻唔夠 整夠150隻啦

因為要儲燃料

即係隻艦好似山東人咁
頭大無腦四肢發達，個樣生得柒又成日幫倒忙？

幾耐入一次油？
啲煙升到幾高？

日落帝國

海上棺材

北洋艦隊2.0

支共想學美國航母戰鬥群 定係 俄仔毒撚式航母?
實際上美國航母戰鬥群先可以發揮航母表現 但支共有無咁多錢造船?

咁支那呢十年下水噸位係全世界最高嘅

前排係海南爆咗架潛艇

船佢大把
戰機垃圾先係致命傷

戰鬥群要有潛艇、巡洋艦（反潛，防空）、殲滅艦（對艦）、同艦母組成 虫国...算吧啦，搞搞啲死豬鼠疫先

講航母武器個度有啲本末倒置喎
蘇聯思想要航母自己都要有武器
所以先有反艦/反潛武器
唔似美國靠飛機/其他船
不過美軍航母都一樣有短程防空自衛

中途島戰役之前既珊瑚海戰役已經係人類史上視線之外而無戰艦對射海戰

遼寧官方數據係載24架j15
wiki話佢山東載機36架j15，應該吹大咗
但24架對住小國都好好用

問題反而係，如果第三艘之後轉為彈射
後勤、訓練就會係2個系統
好唔經濟

俄國航母其實係用來掩護核潛出海
原本設計目的唔係用來同美國航母爭海權

中國係無其他參考
唯有用俄國設計
可以當係打新手村升lv

正呀
咁名柒到

打條毛，做 display 咋

山寨號

好改唔改 改個名叫山東
北洋

無彈射系統

航母唔會攞嚟大國對戰， 係攞嚟搞鳩啲空軍飛機都唔多架嘅小國。 咁先可以做到海灣戰爭嗰陣時嘅碾壓， 呢個係中國一直想跟到美國嘅地方。

二戰何來滑越起降?

正解! 當時軍官on99做錯決定, 指揮混亂,
成個甲板都係炸彈, 返黎既戰機又降落唔到

立場唔同嘅飛機文

咪玩， 1942年雷未去到咁勁
係知來襲機隊高度同大概數量炸
同埋美帝當年航空管制奇差， 基本上飛左上天後航母戰情中心好難再發命令更改指令， 要去到1944年玩航母先玩到上曬火咁

destroyer標準中文(不論中台)係驅逐艦
上次睇唔知咩片，字幕將destroyer翻成殲滅艦，即時屌出聲

btw，美國將中共055定位為巡洋艦

新銳 靶艦

認真，有邊隻船選佢哋係冇

隻隻都係平
即係二戰起飛技術都係好過中国

屌你岩 我頭先諗咗陣

出煙真係唔洗雷達都搵到你

新北洋鑑隊

佢應該dom哂啲反艦導彈
整大個機庫
俄式裝備 + 美式戰術

山寨艦

怕咩姐
佢都係留返喺中國入面自hi
中國霧霾睇鬼到啲煙

邊有咁o岩，美國早收晒風，唔扮中伏點出師有名
老美慣用手段，911亦然

真係動手武統wor
台灣，日本，東南海國家

由前蘇聯製造、前身為瓦雅格號

執人口水溦係到打飛機

倒果為因
明明係珍珠港事件先迫到美國海軍主力由戰列艦改成航母

反正都係做下樣，點解唔做大d 整個海上機場

幅相個天灰撚到

反而想問支那d 核潛艇點黎

起架咩機呀哥哥

我地講緊歷史 你D陰謀論就算鳩數啦

利害了我的国

轉做海上燒烤場，賺下錢好過

+ 日式結果

支那有戰機可以係上滿彈既情況下，又可以係咁短既甲板上面起飛到？

遼寧已經拆曬反艦飛彈
但可能結構問題，都唔可以將空位改機庫
山東就唔知

解釋吓唔該
利申：軍事知識係零

唔係話自己好有錢好先進㗎咩？做咩做啲垃圾出嚟

最on9既係呢種陰謀論
當時美國點知航母會取代戰艦？
會放一堆主力艦被人打？
你引人先出手，會讓佢先踢你春袋？

要對日開拖，日本打菲律賓美軍已係理由

淨係見到「老美」呢個term都知咩人啦，香港好地地點會咁叫，通常叫開美帝就有

同我地連登仔砌pc機有咩分別

學美國佬編制，但俄佬艦設計
俄佬深知自己戰機能力，故意加P700 花崗岩係船頭加強反艦能力
呢家大陸拆撚左飛彈發射架，比多幾架戰力成疑既閪機停
真係冇眼睇

出到太平洋？

係咪買人地二手野舊到唔舊再翻新當新野果隻船？

講"老美"嘅 多數都係d 脫撚晒節嘅啊叔。仲係開口埋口講"唓，咪又係為咗d 石油"，"咪又係自己炸自己搏出兵"

連d 陰謀論都old school 過人

其實唔算太差，支那戰術上就係航母只係飛機場，反艦飛彈就交比其他船做咁

唔多同意
你比較同期美蘇船艦
美軍傾向分工
蘇聯傾向多功能

原因係蘇聯大艦少，海軍主力分開，而且地18上被包圍
希望有損失時，一隻艦都有一定威脅力
因此會在航母上裝超重形反艦彈

但中國海軍客觀上較均衡
(近10年下水既軍艦比美軍多)
反艦彈有大量驅護艦帶
唔需要航母浪費空間

即係話比人聽個彈射系統未開發到

明明就係COPYCAT

滑跳甲板，飛用自己引擎推力加個跳台角度起飛
法國同美國係用彈射系統，飛機用引擎推加彈射器起飛

分別係滑跳既飛機載重同彈射飛機差好遠，即係帶唔到太多燃油/彈藥

簡單啲講比架丁15飛打起都係比人打雀打落黎

唔一定 睇要飛咩機

蒸氣彈射宜家人o地都唔用, 用電磁彈射, 佢仲q起個頭
仲要行幾日返去入油

行到一半冇油 要掉頭了

其實日本零式機動性當時超晒班...
飛機師好多都有實戰經驗
日本仲有淺水魚雷，美國打海戰一定輸硬

唔係個指揮官on9 換裝跟本無可能慘敗...
所以情報，靈活變通好緊要

當然美國當時仲有運係個大海鳩飛都搵到成隊走緊既日本戰艦

netflix 有記錄片自己睇

記錄片 叫咩名

我屌

個斜坡係ski jump ramp 戰機起飛用
另一種係用彈射器 睇落平嘅(你諗類似高達咁射出嚟) 全部美國正規航母都係用佢
用彈射器嘅話起飛載重可以高啲 簡單啲嚟講就係載多啲導彈炸彈
姐係理論上美國嘅艦載機一架嘅攻擊力會高啲
例如美國新一代嘅主力戰機F35 用彈射器嘅F35C 同用ski jump嘅F35B比 前者嘅載重同續航距離都高唔少

點解F35有兩種? 因為實際上美國只會叫有彈射器嘅正規full size航母做航母 計埋類似解放軍嗰啲所謂航母嘅話美國總共有19艘現役

簡單講：

大6係用斜台，架飛機要多d油重d先飛到，起飛條路都要長d, 咁架航母就放少左機。

無記錯既話，美國90年代已經用蒸氣彈射，近年已經用電磁彈射，變相戰機機數多亦更靈活更快。

第一次換裝
飛行部隊回報中途島守軍強，要再炸
(因此將已上魚雷既機換裝炸彈)

第二次換裝
魚雷機大致上換好了炸彈
但偵察機終於發現美國艦隊
而炸沉美軍航母係優先目標
因此要換魚雷

唔換的話，又如何發揮日軍魚雷優勢？

一定有油艦跟身架喇，帶奶媽咁…

所以我更唔明佢點解唔玩戰鬥群…靠戰機真係保護到航母?

大国孛力走已

Wrong ...其實wiki已經講到好詳細
建議自己睇下
簡單啲講係南雲on9+美軍運氣+實力

睇下北韓就明，獨裁國家可以玩先軍後政，無得食都要發展軍事，老毛時代其實都係咁，無得食都要搞核技術先

無彈射系統

無核動力

除左食油量驚人都唔知有乜柒用途

我睇書 太耐忘記名了

一睇就知有支那官貪走咗的研究費用,李守澤貪8億就喺好例子.
除咗雷達、偵測系統現代化外基本上外硬件基本上停咗喺蘇聯80年代,同美國相差更大.
如果唔對瓦良格號做逆向工程,可能連航空母艦都唔識整

口交部:

蒸氣彈射韓戰年代已經開始有用

燃油引擎，海上活靶

留名等睇又十/百/千/萬年一遇...

你又知佢唔知，你太睇少老美軍事前瞻
有俯衝轟炸機開始都已經知道戰列艦時代要玩完啦

其實大陸仲夠唔夠石油儲備，一個戰鬥群其實好食油，一打仗俾人封鎖晒海上油路補給仲點打?

戰鬥群要好多艦，啲錢係曬領導袋入面

一定唔係實戰用途

我覺得係攞經驗用，即係實習多於實戰。始終最大假想敵係美國，佢無得唔發展到同美國同級，航母佢又唔識，唯有邊抄邊學。

仲用滑跳跑道? 回到二戰時代?
又話成功研發到電磁彈射?
結果呢？

多謝指正，我只係記得細個睇波斯灣戰爭，美國已經用蒸氣彈射

情報偵測

零式得個快字
打持久輸撚緊

2戰時幾架大戰列艦都俾戰機圍死，我唔敢講美國既前瞻性，但大和同卑斯默號證明左戰列艦呢d打法係無用。

睇返現代，我其實好懷疑如果唔玩美國果套全球駐軍，仲有無需要用大型航母…

專心發展中遠程導彈同小型航母，取其靈活性仲好

死二千軍官士兵就係為左扮中伏？美國唔係共產國家，對美國嚟人命係勁其珍貴，要錢要時間訓練

你有見過佢帶戰鬥群出現?
佢睇黎無發展呢樣野

中途島嗰陣美軍魚雷機啲魚雷好多時中左目標都唔爆

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

佢係全部零件都係自家製定引擎，零件買其他國家自己組裝先

30年代尾，美國開始建北卡、South Dakota、愛荷華級，規劃蒙大拿級
成個海軍仍然係大艦巨炮主義

1938年海軍撥款
要增加10萬噸戰列，4萬噸航母
重心仍在戰列艦

珍珠港之後，
開工一半既戰盤列艦全停
未開工既取消
重心先放在航母

換言之，美國海軍一樣低估航母重要性，在41年前仍視戰列艦為主力
咁佢因咩要放一堆主力去被炸？

就算中途島日本贏到，但一拉長遠都係無得打，美國用雷達，魚雷命中率有6成，揾個新兵上場唔會差太遠; 日本命中率唔差得遠，但問題係佢地係d士兵練到極致先咁勁，死1個無1個，兵員補充唔夠快，加埋人口，工業力同資源既差距，一拉長就無得打。

二戰無滑跳
第一個實用化既係70年代英國

跑道長度同甲板面積依兩個因素已經注定航母要越大越好

當時魚雷機命中率同雷達技術無咩關係

所有引擎類最核心既野中國都係未自己整到，要靠外國入口。

情報戰黎架

三線 母艦？

有冇人知架纖15用滑躍式起機係咪要開後燃器？

二戰緊係冇啦
二戰有冇噴射機?
滑台同二戰平台起飛有咩分別

大國勃起

睇完樓上啲回覆，個起飛技術仲差過人哋80年代

同zeon一樣

幾時先有核動力

我覺得日本果套幾正，無得玩大型航母就直接開發可以直升既戰機

唔打長期消耗戰，只打幾場大型海戰，我唔認為依家既日本會輸比中國

提供多一個仰角囉
滑跳不及彈射係事實
但二戰無滑跳都係事實

另一個事實係，美軍兩棲攻擊艦直情無彈射又無滑跳
成個形態反而最接近二戰航母

得一個位飛，幾耐先出曬36架

咪玩，早幾年同菲律賓有爭議都見咩事喇，菲律賓用緊美國60年代d艦，中國都唔敢開人波就知咩事喇

人地low tech撈野，鋼水搭救，打落未必輸蝕

玩下手起飛曬，第一架冇油要番落黎

開後燃器好傷引擎

美軍就好快，人地有練開

「發展中國家」

仲係發展中國家

夠唔夠救生艇

唔爆先得喎

唔多關事
唔可以開拖，係外交原因多於計算菲國軍力

二次大戰記 彩色版 第四集

中國做會爆炸的

航母都開始成為過時產品，老美都好似唔想整咁多福特級，基本上有長途轟炸機加核動力潛艇，已經可以去世界每個角落

3首日本航母比人炸晒都係半個鐘內o既事，戰場上快已經係好大優勢

支那又整埋D垃圾出黎污染環境上次嗰隻噴黑煙噴到個天黑撚晒

不如補給艦拖水上戰機算啦

最早係英國玩唔起正規航母先削足就履咁玩

韓戰已經證明咗唔係咁啦

90年代打完波斯灣戰爭，全世界都諗係咪航母時代都因為飛彈技術提升而完左…但美國都無轉全力玩飛彈…

我就唔信又過多幾十年，仲係未到時機轉

不過當然，我呢d蟻民唔識咁多睇錯又真係唔奇，呢10幾年美國都係主力玩無人機，唔係繼續發展飛彈

美國一次可以出2架

山寨號好啲

佢依家兩頭唔到岸，問題係佢設計上根本就做唔到大量飛機可以升降護航，但佢架船本身又無對空武器

第時多幾架船就只會變成毒撚式戰鬥群，一大班無戰鬥力嘅船集中一齊邊炮灰

啲戰機連秦國都打唔贏

好簡單，姚明size大過奧尼爾但係但真係打起上黎我估根本無得打

泰仔都可以爆佢

正想問點解我睇戲二戰個啲全部都係平，呢隻唔係

現代戰爭，大係無用，靈活先係重點

泰仔：

原來泰仔d軍備咁勁架咩?我真係唔知

同寧海平海既歷史相近好彩都叫航母

netflix 有套記錄片有講

美帝一定嚇到瀨屎

因為Q起=無彈射系統

除非支那用嘅戰機係超輕量級（弱雞火力），否則大部分現代戰機如果無彈射系統幫手加速，架戰機到達船尾時都應該唔會夠快起飛。Q起係令架機容易啲起飛到。

第時唔知啲支那飛機會唔會直接飛落海

要好似奧尼爾咁又大又靈活

實情係泰仔用舊機都贏

都唔係架…愈大就目標愈大…

二戰嗰啲唔可以拉埋嚟講，當時艦載機重量同埋滑行距離相比噴射機低好多，只需要依靠航母逆風行+自身引擎已經可以起飛

之後飛機重量同size太大，冇可能再用呢一種方法，所以先用catapult彈射
跳台就係閹割版，因為普遍catapult 成本都好撚貴同埋要有較高嘅造船技術先整到

英國《空軍月刊》曾在2016年分析該演習，結果是「中國空軍以0比4慘敗」。其中1名泰國飛行員透露，中國飛行員在制定空對空武器發射方案時，還手動計算，嚴重缺乏精確性。

即係os都無

支那啲南中國海島

幾時先有垂直升降

美軍係可以四條彈射車輪開
邊有得比

同埋動力需求好大，試想像推幾十噸鐵響極短距離由0加速到250km/h 以上

滑越起降載重量已經少
垂直起降咪仲少

幾十年前技術，打沉左都出唔到幾多架

用心算

其實垂直升降唔一定好

不論AV8、抑或F35B，都會因為垂直升降而犧牲其他功能
比同期其他飛機差
例如F35B會係成個系列中機動性、航程、載重最差的一款

航空母艦 定係 潛水艇 黎嫁？

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

大和企業號讓半手屌打佢地

美軍蒸氣彈射係可以兩分鐘彈一架，緊急時仲可以一分鐘一架

係輸情報。比美軍預先知到日軍要襲擊嘅目標，早一步部署好哂。

要知道j-15的抄襲對像su-33係連俄佬都唔用的貨 俄佬係用輕型d的mig-29k

呢隻野可能連 有 F35B 胡蜂號都唔夠打

航母要大先有足夠甲板面積同跑道長度

正解，盟軍訊號情報可以大概預知日軍動向
加埋日軍本身戰術部署偵察不足 （潛艇太遲到珍珠港觀察航母動向， 利根嘅偵察機冇報告發現美軍艦隊等等） 已經輸咗

美軍沉個隻係重傷狀態下出戰

最終比美國多cv....15架....
美國想整要整幾耐

企業號自傳有講
二戰前 航母經常比人笑廢船
新仔多數抗拒係航母服役 高層更加唔洗講

山板充炮艇
買左烏克蘭啲引擎先算啦
甘大撚隻艇齋用呢放飛機
掛個彈都話起唔到頭把閪

又學到野

跳台係指蹺起個位置？

你唔講都無留意

YES